[{
  "headline": "WernerTelesko",
  "name": "26",
  "url": "\/de\/wernertelesko",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519649960",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EUniv.-Doz. Dr. Werner Telesko ist \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003ELeiter der \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EArbeitsgruppe \u201eHabsburgische Repr\u00e4sentation in Bildender Kunst, Architektur und Musik\u201c \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E am Institut f\u00fcr kunst- und musikhistorische Forschungen (IKM) der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften (\u00d6AW).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Univ. Doz. Dr. Werner",
  "lastName": "Telesko",
  "email": ["Werner.Telesko@oeaw.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-51581-3592",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2017-11\/Telesko.JPG?itok=SgKc-oY9",
    "alt": " \u00a9\u00d6AW"
  }],
  "hasPosition": "Leitungsgremium",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/www.oeaw.ac.at\/ikm\/das-institut\/mitarbeiterinnen-mitarbeiter\/kunstgeschichte\/werner-telesko\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "StefanieLinsboth",
  "name": "16",
  "url": "\/de\/stefanielinsboth",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519309246",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EMMag. Stefanie Linsboth studierte Kunstgeschichte und Religionswissenschaft in Wien und M\u00fcnster. Sie ist Mitarbeiterin des Instituts f\u00fcr kunst- und musikhistorische Forschungen (IKM) der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften (\u00d6AW). \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "MMag. Stefanie",
  "lastName": "Linsboth",
  "email": ["Stefanie.Linsboth@oeaw.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-51581-3548",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2017-11\/Linsboth.jpg?itok=a83NkqQk",
    "alt": " \u00a9\u00d6AW"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/www.oeaw.ac.at\/ikm\/das-institut\/mitarbeiterinnen-mitarbeiter\/kunstgeschichte\/stefanie-linsboth\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "SebastianSchuetze2",
  "name": "61",
  "url": "\/de\/sebastianschuetze2",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519309041",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003EUniv.-Prof. Dr. Sebastian Sch\u00fctze ist seit 2009 Inhaber des Lehrstuhls f\u00fcr Neuere Kunstgeschichte an der Universit\u00e4t Wien, er ist w. Mitglied der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften und Mitglied des wissenschaftlichen Beirates des Istituto Italiano per gli Studi Filosofici in Neapel.\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Prof. Dr. Sebastian",
  "lastName": "Sch\u00fctze",
  "email": ["sebastian.schuetze@univie.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-4277-41429",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2018-02\/Schuetze_Sebastian.jpg?itok=IDehmapp",
    "alt": "Sch\u00fctze"
  }],
  "hasPosition": "Leitungsgremium",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/kunstgeschichte.univie.ac.at\/ueber-uns\/mitarbeiterinnen\/professoreninnen\/schuetze-sebastian\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "SebastianSchuetze",
  "name": "13",
  "url": "\/de\/sebastianschuetze",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519309163",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003EUniv.-Prof. Dr. Sebastian Sch\u00fctze ist seit 2009 Inhaber des Lehrstuhls f\u00fcr Neuere Kunstgeschichte an der Universit\u00e4t Wien, er ist w. Mitglied der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften und Mitglied des wissenschaftlichen Beirates des Istituto Italiano per gli Studi Filosofici in Neapel. \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ESeine Forschungsschwerpunkte umfassen: Italienische Kunst der Fr\u00fchen Neuzeit und ihre europ\u00e4ische Ausstrahlung; Kunst und Kunstpatronage im p\u00e4pstlichen Rom; Neapel als Kunstzentrum; Spanische Kunst des Siglo de Oro; Sozialgeschichte des K\u00fcnstlers; Sammlungsgeschichte und Kunstmarkt; Wechselwirkungen zwischen Kunst und Literatur von Dante, Petrarca, Tasso und Marino bis zu Nietzsche, George, Rilke und Hofmannsthal. Neben monografischen Studien zur Kunstpatronage Urbans VIII., zu Caravaggio, Massimo Stanzione und William Blake hat er gro\u00dfe internationale Ausstellungen kuratiert.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Prof. Dr. Sebastian",
  "lastName": "Sch\u00fctze",
  "email": ["sebastian.schuetze@univie.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-4277-41429",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2017-11\/csm_Foto_Schuetze_75abdafe3e.jpg?itok=o7pTZZdb",
    "alt": "(c) Sebastian Sch\u00fctze"
  }],
  "hasPosition": "Leitung",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/kunstgeschichte.univie.ac.at\/ueber-uns\/mitarbeiterinnen\/professoreninnen\/schuetze-sebastian\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "MatthiasBodenstein",
  "name": "51",
  "url": "\/de\/matthiasbodenstein",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519309328",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003EMatthias Bodenstein war von 2010 bis 2014 am Institut f\u00fcr Kunstgeschichte der Universit\u00e4t Wien als Univ.-Assistent und Projektmitarbeiter t\u00e4tig. Im November 2017 beendete er sein Dissertationsstudium mit der Arbeit \u0022Kunst und Zeremoniell in Rom w\u00e4hrend des Pontifikats von Paul V. (1605-1621)\u0022. Seit August 2017 wirkt er am Projekt zur Erforschung der Sammlung Harrach unter der Leitung von Prof. Dr. Sebastian Sch\u00fctze und Prof. Dr. Wolfgang Prohaska mit. Seine Forschungsschwerpunkte liegen in den Bereichen Kunst und Zeremoniell und Kunst im p\u00e4pstlichen Rom.\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Dr. Matthias",
  "lastName": "Bodenstein",
  "email": ["matthias.bodenstein@univie.ac.at"],
  "telephone": null,
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2018-01\/BodensteinFoto_CV_0.jpg?itok=UI8qfw1J",
    "alt": "\u00a9Matthias Bodenstein"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/ufind.univie.ac.at\/de\/person.html?id=32724",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "LukaRu\u010digaj",
  "name": "58",
  "url": "\/de\/lukarucigaj",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519380544",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELuka Ru\u010digaj MA ist seit 2018 Projektmitarbeiter am Austrian Centre for Digital Humanities (ACDH). Im Rahmen seines Dissertationsprojekts besch\u00e4ftigt er sich mit den Aktivit\u00e4ten des Kunstf\u00f6rderers Wolf Engelbert Graf von Auersperg (1610\u20131673). 2017 schloss er an der Universit\u00e4t Ljubljana (Slowenien) sein Masterstudium mit einer Arbeit zum \u003Cem\u003ESturz des Phaethon \u003C\/em\u003Eab, f\u00fcr die er den Pre\u0161eren-Preis f\u00fcr Studierende der Philosophischen Fakult\u00e4t von Ljubljana erhielt. Zuvor hatte Ru\u010digaj ein Bachelorstudium der Geschichte und Kunstgeschichte an der Universit\u00e4t Ljubljana absolviert.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Luka",
  "lastName": "Ru\u010digaj, MA",
  "email": ["Luka.Rucigaj@oeaw.ac.at"],
  "telephone": null,
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2018-01\/Luka.jpeg?itok=hxWz4xvR",
    "alt": "\u00a9LukaRu\u010digaj"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "KatharinaLeithner",
  "name": "52",
  "url": "\/de\/katharinaleithner",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519310496",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003EMag. Katharina Leithner, BA studierte Kunstgeschichte, Anglistik und Vergleichende Literaturwissenschaft an den Universit\u00e4ten Wien und St Andrews. Sie ist wissenschaftliche Mitarbeiterin der F\u00fcrstlichen Sammlungen Liechtenstein.\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Mag. Katharina",
  "lastName": "Leithner",
  "email": ["katharina_leithner@hotmail.com"],
  "telephone": null,
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2018-01\/Leithner_DSC8449.jpg?itok=reScd9mZ",
    "alt": "\u00a9 Katharina Leithner"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "KarlHeinzMoerth",
  "name": "32",
  "url": "\/de\/karlheinzmoerth",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519309100",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003EDr. Karlheinz M\u00f6rth ist Leiter des Austrian Centre for Digital Humanities (ACDH) der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften (\u00d6AW).\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Dr. Karlheinz",
  "lastName": "M\u00f6rth",
  "email": ["karlheinz.moerth@oeaw.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-51581-2220",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2017-11\/csm_team_moerth_51803e38a9.png?itok=D8bJY4v_",
    "alt": "CC BY Sandra Lehecka"
  }],
  "hasPosition": "Leitungsgremium",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/www.oeaw.ac.at\/acdh\/team\/current-team\/karlheinz-moerth\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "GernotMayer",
  "name": "20",
  "url": "\/de\/gernotmayer",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519309362",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EMag. Gernot Mayer, Univ. Assistent am Institut f\u00fcr Kunstgeschichte Wien, besch\u00e4ftigt sich im Rahmen seines Dissertationsprojekts mit der Kulturpolitik und Kunstsammlung von Wenzel Anton von Kaunitz-Rietberg (1711-1794). Er war Fellow am \u003Cem\u003ECenter fort the History of Collecting\u003C\/em\u003E der Frick Collection in New York und widmete sich mehrfach der Sammlungsgeschichte des \u003Cem\u003EKunsthistorischen Museums\u003C\/em\u003E.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Mag. Gernot",
  "lastName": "Mayer",
  "email": ["gernot.mayer@univie.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-4277-41437",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2018-01\/Jean-Etienne_Liotard_12.jpg?itok=lGs6t4ED",
    "alt": "io"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/kunstgeschichte.univie.ac.at\/ueber-uns\/mitarbeiterinnen\/wissenschaftliche-mitarbeiterinnen\/mayer-gernot\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "Cigdem\u00d6zel",
  "name": "24",
  "url": "\/en\/cigdemozel",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519310472",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022DE\u0022 xml:lang=\u0022DE\u0022 xml:lang=\u0022DE\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ECigdem \u00d6zel MA, Projektmitarbeiterin am Institut f\u00fcr Kunstgeschichte Wien, befasst sich im Rahmen ihres Dissertationsprojektes mit der Kultur- und Geschenkepolitik der K\u00f6nigin Maria Carolina von Neapel-Sizilien (1752-1814). Sie war 2015\/2016 als kuratorische Assistentin im Kunsthistorischen Museum t\u00e4tig und ist Kunstvermittlerin f\u00fcr die Gem\u00e4ldegalerie und Kunstkammer des Museums.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Cigdem",
  "lastName": "\u00d6zel, MA ",
  "email": ["cigdem.oezel@univie.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-4277-41492",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2017-11\/_MG_9784.jpg?itok=Lh5ZUfZg",
    "alt": "Karl Pani"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/kunstgeschichte.univie.ac.at\/ueber-uns\/mitarbeiterinnen\/projektmitarbeiterinnen\/oezel-cigdem\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "ChristophHoffmann",
  "name": "60",
  "url": "\/christophhoffmann",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1518358430",
  "inLanguage": "und",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003E\u2026 completed his education as a librarian in 2014 at the Library of the University of Vienna. After working as a systems librarian at the Austrian National Library and as a cataloger for the Austrian Workers Chamber, he joined the ACDH Team in 2015 as a manager of archival software. He is also engaged in Webdesign and Frontend-Development. As a philosophy student at the University of Vienna, he is interested in the epistemological implications of digital research methods in the humanities.\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Christoph",
  "lastName": "Hoffmann",
  "email": ["christoph.hoffmann@oeaw.ac.at"],
  "telephone": "+43-1-51581\u20132262 ",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2018-02\/DSC_0742.JPG?itok=zTlmBhQD",
    "alt": "CC-BY Sandra Lehecka"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/www.oeaw.ac.at\/acdh\/team\/current-team\/christoph-hoffmann\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}, {
  "headline": "AnnaFrascaRath",
  "name": "18",
  "url": "\/de\/annafrascarath",
  "logo": null,
  "thumbnailUrl": null,
  "dateModified": "1519309291",
  "inLanguage": "de",
  "additionalType": "person",
  "startDate": "",
  "description": "\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan lang=\u0022DE\u0022 xml:lang=\u0022DE\u0022 xml:lang=\u0022DE\u0022\u003E\u003Cspan\u003EAnna Frasca-Rath ist seit 2013 als Univ.-Assistentin am Institut f\u00fcr Kunstgeschichte der Universit\u00e4t Wien t\u00e4tigt. Ihre Forschungsschwerpunkte liegen in den Bereichen Skulptur und Malerei des 19. Jahrhunderts, K\u00fcnstlersozialgeschichte und Kunst- und Kulturtransfer (bes. Italien und Nordeuropa). \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E",
  "location": null,
  "primaryImageOfPage": null,
  "accountablePerson": [],
  "firstName": "Dr. Anna",
  "lastName": "Frasca-Rath",
  "email": ["anna.sophie.rath@univie.ac.at"],
  "telephone": "+ 43-1-4277-41438",
  "image": [{
    "url": "https:\/\/wks-backend.apollo.arz.oeaw.ac.at\/sites\/default\/files\/styles\/teaser_220_x_220_\/public\/2017-11\/anna.jpg?itok=8JU1K_XA",
    "alt": " \u00a9Anna Frasca-Rath"
  }],
  "hasPosition": "Projektmitarbeiter",
  "sameAs": [{
    "url": "https:\/\/kunstgeschichte.univie.ac.at\/ueber-uns\/mitarbeiterinnen\/wissenschaftliche-mitarbeiterinnen\/frasca-rath-anna\/",
    "text": "Homepage"
  }],
  "superEvent": null,
  "Performer": [],
  "workFeatured": [],
  "endDate": null
}]
